\section{Γράφος συγγένειας}

Αρχικά υλοποιήθηκε η συνάρτηση \texttt{Image2Graph}, η οποία δέχεται σαν είσοδο μία εικόνα και παράγει έναν ``affinity matrix'' ο οποίος αναπαριστά τον μη κατευθυντικό γράφο $G = (V,E)$. Η συνάρτηση αυτή λειτουργεί για οποιοδήποτε αριθμό καναλιών εικόνας, ωστόσο υπάρχει σοβαρός περιορισμός στο μέγεθος της εικόνας καθώς ο παραγώμενος πίνακας έχει διαστάσεις $M \cdot N \times M \cdot N$, όπου $M$ και $N$ είναι οι διαστάσεις της εικόνας. Ενδεικτικά, για εικόνα διαστάσεων $100 \times 100$ ο πίνακας έχει μέγεθος 400MB. Το αξιόλογο μέγεθος του πίνακα αποτελεί πρόβλημα σε επόμενα βήματα της εργασίας όπου αυτός αντιγράφεται σε νέες μεταβλητές προκαλώντας προβλήματα σε συστήματα με περιορισμένη μνήμη.